回應：食野要洗手 - 覺唔覺批評其他人唔關心政治/時事既人好撚ON9

由於我覺得篇回應愈打愈長，所以索性開個Post唻回應，順便引發下討論。

原文：
食野要洗手

對於樓主所提到的議題「覺唔覺得批評其他人唔關心政治或時事既人好撚戇鳩」，我有些少見解。

首先，就樓主所言，我先假設樓主係唔關心政治、好忙以及生活安穩並安於現狀。

而樓主係 #4 所作出既4個陳述，我並唔係咁同意，而主因都係因為樓主所提到既係假設或者觀感，並唔係定義，亦唔可以哩4個陳述以偏全，用唻描述連登既全貌。

樓主開得Post有正評有負評好明顯已經代表有多於一個立場啦，只不過正負評多與少反映主流立場既不同。假設連登只有一個立場，樓主既Post應該已經俾人Del左。

我確實認同樓主所指，港豬係貶義並具有強烈批評意味，但係「無立場=港豬」我認為哩樣只係一個觀感並唔係定義，每一個人理解港豬背後意思都可能唔同，至少喺我既定義裡面既港豬係「不關心政治卻每日都埋怨民不聊生的香港巿民」，由於我假設樓主生活安穩並安於現狀，故樓主並不在此列。

在我既認知上，「廢青」同「港豬」同屬貶儀並帶有強烈批評意味，如果樓主所指既「廢青」係近幾年關心政治時事，以至於上街遊行抗爭而至於被捕既介乎12-40歳人仕，咁以上嗰一句即係批評緊廢青，樓主又需唔需要開一個Post「覺唔覺批評其他人關心政治/時事既人好撚ON9」，唻收集下民意呢？

喺回應樓主之餘，我亦都想表達一下自己既立場，我自問會留意政治，亦對現狀、對政府感到不滿，但實在冇辦法又上街又抗爭，更唔好講話可以唔返工，而有一班人並唔係為自己利益，而係為香港既民主、制度、不公義既事件企出唻去遊行抗爭，我係心存感激，佢地做左啲我冇辦法做既事情，嘗試去改變社會。

我亦都好明白有好多人真係唔關心政治，對生活安定既人唻講(自問其實我生活都算安定，政治係目前唻講其實冇乜帶唻啲咩負面影響)，政治其實真係可能對佢地冇乜影響，不過我覺得住得係香港，多少就要有啲公民責任，唔係叫你去上街去抗爭，但基本去投票都了解一下而家既政治環境都係好應份，乜嘢都話冇立場或者唔關自己事既人我唔會話佢係港豬，只係會覺得佢好自私囉。

最後送返段故俾大家：
When the Nazis came for the communists,
I remained silent;
I was not a communist.
When they locked up the social democrats,
I remained silent;
I was not a social democrat.

When they came for the trade unionists,
I did not speak out;
I was not a trade unionist.

When they came for the Jews,
I remained silent;
I was not a Jew.

When they came for me,
there was no one left to speak out.

Pish一下
食野要洗手 入唻討論下

唔理聽日和唔和平
大家都要帶口罩

最主體個部分無回應到喎
就係覺得因為咁而批評人on唔on9

你指既主體只係「覺唔覺批評其他人唔關心政治/時事既人好撚ON9」哩一句啫，我個人覺得唔戇鳩，正如我亦唔覺得批評人其他人搞事既好戇鳩。我係最尾嗰幾段都有提到我既立場，我理解有人會覺得係抗爭，有人覺得係搞事，因為大家既背景都唔同，生活環境又唔同，好難一概而論話某種立場就係戇鳩。

好似我啲親戚呀或者屋企人咁，佢地係社會打滾左咁耐，有家室又有家底，抗爭對佢地唻講冇乜好處架，咁所以佢地覺得啲人上街係廢青我都理解，但我會去攞新聞同佢地講，講哩二十年香港既變化，政治環境咁，我覺得佢地話人廢青其實唔係問題，我覺得有立場總俾冇立場好，但有時佢地竟然連發生緊咩事，黃之鋒因咩事俾人拉，甚至係邊個俾人拉左都唔知，哩啲時候我咪會覺得佢地唔理政治唔睇新聞又要批評嗰下戇鳩囉。

順手回埋le部分
原文
無立場=港豬 係定義
好似叫黑人係NIGGER一樣
前因後果

黑人（事實）=NIGGER(事實+負面)
智力低於80（事實）=傻仔(事實+負面)/智能障礙(事實+中性)
同
無立場（事實）=港豬(事實+負面)
以上三者均是係事實=事實+觀感
而例子1,2均係由洗手兄提出同接受

而係以如此邏輯之下
洗手兄不斷要在下回答"無立場係咪任何時候都係負面"
一點可見 洗手兄本末倒置
將 負面 定性為 無立場=港豬
嘅必要條件 而非 港豬嘅附加觀感

Long story short
If
無立場係任何時候都係負面 先可以話係港豬

黑人係任何時候都係負面 先可以話係Nigger

智力低於80係任何時候都係負面 先可以話係傻仔

智力低於80係任何時候都係中性 先可以話係智能障礙

不過洗手兄又話

所以無立場係咪任何時候都係負面 同無立場=港豬
係完全irrelevant

唔係好想繼續浪費時間係同個post主要目的唔同既地方

咁假如無理政治班人又無屌任何人
但係又比人屌呢

我有提到我嘅睇法係咩都唔理嘅人，我認為哩啲人係自私，因為住係香港有公民義務去了解政治，唔係可以話唔關自己事。

而至於佢地俾人屌其實我覺得都抵㗎，政治唔係覺得唔關自己事就可以置身事外嘅嘢。咁當然哩一班覺得事不關己，根本就唔會係連登之類嘅地方睇到其他人對佢地嘅批評。

人地唔理你地就屌佢就唔自私咩

樓主咪撚戇鳩啦
你都識講唔係得一個立場 咁你串鳩佢托柒咩
你要嘈鳩佢咪代表你想收佢皮囉
咪撚捉我字蚤呀你 我粗人一個 明我講咩就得啦

日鳩日拎first they came黎打飛機
你又知去到最後唔關心政治既人會瀨野？
就算最後瀨左野 你又知佢地會後悔？
屌你老母你咪撚咁肉鳩酸啦
人地點諗關你柒事咩
你d廢柴一事無成乜都改變唔到
就係因為你地咁撚自私咁撚戇鳩炸
下下企左係個高地度屌柒人 想點呀

首先，我就冇走去屌人冇立場，我覺得哩類人自私，但係我唔會特登搵究竟邊個係咁而去同講，更何況無立場嘅人向來無乜存在感我亦好難知道佢係無立場，我覺得佢地自私純粹係我對哩類人整體嘅觀感。

而至於其他人真係開post又或者當面屌柒人冇立場，哩個係佢地嘅取態，因為站人批評者嘅角度唻睇，冇立場嘅人其實就係對社會進步造成負面影響嘅人，而冇立場嘅人又會覺得批評佢地嘅人想夾硬拖埋佢地落水，係好自私。

講到尾，其實覺得自唔自私咪即係反映緊自己立場，企邊一面自然係會對另一立場嘅人多少有反感，我覺得係人之常情啫。

同佢理性討論唔代表係要收佢皮或者攻擊佢，
我唔相信政治立場會因為拗兩下就會令任何一方改變立場，
討論嘅目的在於令不同立場、無乜立場又或者對時事唔係好了解嘅人更易睇到更全面嘅觀點
我諗我係上面嘅論點都唔係好有攻擊性，導致你認為我想收佢皮啫？

根本雙方立場就係心火不容口同鼻講
呢種所謂深入分析字眼既理性討論
係完全無用而且唔對題
只會比人一種串柒柒死要駁咀既感覺

btw 討厭政府但唔鐘意出黎行動既人你又點睇？
對呢種人黎講 雖然唔同意政府 但都覺得影響唔到自己
咁樓主又覺得點?

我去關心政治哩個係我嘅立場，而有認真睇嘅都應該見到我係明白及理解啲人唔去關心政治，我知道佢地唔會改變立場亦冇嘗試改變佢地

你如果覺得我又企係高地屌柒人，又去干涉人地點諗嘢，我諗你唻錯地方，上文提到嘅立場根本就不乎你所提到嘅論點，所以我都唔知可以點樣去回應你。

依加個topic係問緊
a君唔關心政治 b君關心政治，b君去屌柒a君唔關心政治 b君on唔on9
連登仔大部分討論都唔可以抽自己個身出去用第3者角度睇件事

上得討論區就係預左得個講字，
我開Post去引發討論原意係俾其他人都睇到或者參與討論，
又或者有人同意我又好唔同意又好，都講出佢地自己嘅觀點，
咁樣其實最後關心政治嘅人咪多左囉，哩個就係我嘅目的

雙方立場唔同就預左，咁唔通出唻打架打贏嗰個話事咩
但係討論區就唔同，講完睇有時區沉殿下，起碼下屆投邊個都可以思考下

Btw 討厭政治而又唔行動嘅人先至係之前提到First they came嘅人，如果自己覺得唔妥而又唔理嘅人，到最後真係俾人捉埋都只可以話抵死：反而之前提到無立場順應天意嘅人就唔係First they came

我就強調左幾次係唔戇鳩㗎喇，因為我覺得政治討論係應該激烈嘅，我就唔Buy慢條斯理咁樣圍爐嘅，如果淨係同立場一樣嘅人講嘢唔洗討論啦

而至於其他人係回應時候執著字眼同邏輯而結果冇回應到呢，哩樣我就控制唔到，只不過我覺得其實哩樣嘢好反映到社會現實情況，好多時討論執著於細節而多過主體

咁你根本就唔係回應緊原先個topic 離埋題啦

你今日無去遊行又使唔使屌？

下次我慢慢屌鳩晒d 大快活m記大家樂出新餐
出新卡通片 出新電視劇 都唔關心既人
因為我都唔buy 慢條斯理圍爐

我咪回應左囉，咁開個Post都可以回應埋原文提到嘅論點順便討論下啫

你其實想講乜嘢？